Ette tuli kaebaja Jakob Wisileht ja rääkis wälja:Uks minu heinamaatük oli 18(kaheksateist) aastad Ue-Kaasiku käes pruukida,teisest maa mõõdust saadik,mis eest mina iga aasta renti maksin 3 rbl.26 kop(kolm rubla kakskümend kuus kop)aastas,nüüd maksab 4 rbl 64 kop. aastas.See teeb 18ne aastaga 58 rbl.68 kop.Ja nüüd ma nõuan,et tema peab mulle selle rendi raha,mis mina selle maa eest maksnud olen ära maksma,sest tema on selle pealt heina teinud,kuidas see raja walsi koha peale on saanud,seda ei tea mina mitte öölda,aga mina seal waia al ei olnud,kui meie wahe sai pandud;see oli kõige parem tük minu heinamaast hea jõe kallas.
Ue-Kaasiku Mihkel Matson sai ette kutsutud ja küsitud,tema rääkis wälja:Mina olen seda teinud,mis maa mõõtja mulle ahelatega on annud,kui tema teadis,et see tema jagu on,siis tema oleks kohe wõinud oelda:Miks sa seda teed?Mina teda kül ei maksa ega jõua maksta,mina ei ole seda mitte warastanud,mina pole mitte uks tol seda waia liigutanud,nõnda kuida see anti,nõnda see on.Küsimise peale miks enne pole kohtusse tulnud,teine oli kuus kord enne kainud,wastas"Mind pole enne kohtusse kutsutud,nüüd mind kutsuti ja nuud maa tulin.
Kohus moistis:Mihkel Matson maksab poole sest nõutud rahast see on 29 rbl.34 kop(kakskümmend uheksa rubla kolmkümmend neli kop)Jakob Wisilehele,sest tema on heina teinud ja teine rendi maksnud ja pool jääb tema oma kahjuks,miks pole seda juba enne mitte järele kuulanud ja õiendanud.
Suuremat kohut nõudnud
Peakohtumees:Jaan Wisileht XXX,Kõrwamees:Mihkel Rondik XXX,kõrwamees:Mihkel Haumann XXX,kirjutaja M.Paulberg(allkiri)
